# Домашнее задание #
### Работа с журналами ###
Цель: - уметь работать с журналами и контрольными точками
уметь настраивать параметры журналов
1. Настройте выполнение контрольной точки раз в 30 секунд.
***
2. 10 минут c помощью утилиты pgbench подавайте нагрузку.
***
3. Измерьте, какой объем журнальных файлов был сгенерирован за это время  
**20 контрольных точек**

**SELECT pg_size_pretty('1/A506438'::pg_lsn -** **0/F2BD83D8'::pg_lsn);**

**pg_size_pretty**

**----------------**

**377 MB**

* Оцените, какой объем приходится в среднем на одну контрольную точку  **16 Mb** 

**postgres=# SELECT * FROM pg_ls_waldir() LIMIT 10;**

           name           |   size   |      modification           
          --------------------------+----------+------------------------
           000000010000000000000050 | 16777216 | 2020-11-24 14:05:03+00
           000000010000000000000051 | 16777216 | 2020-11-24 14:03:16+00
           000000010000000000000052 | 16777216 | 2020-11-24 14:03:44+00
           000000010000000000000053 | 16777216 | 2020-11-24 14:04:13+00
           (4 rows)
***
4. Проверьте данные статистики: все ли контрольные точки выполнялись точно по расписанию. Почему так произошло?  

**postgres=# SELECT * FROM pg_stat_bgwriter \gx**

**[ RECORD 1 ]---------+------------------------------**

**checkpoints_timed     | 23**

**checkpoints_req       | 0**

**checkpoint_write_time | 200964**

**checkpoint_sync_time  | 2776**

**buffers_checkpoint    | 152**

**buffers_clean         | 91510**

**maxwritten_clean      | 0**

**buffers_backend       | 204856**

**buffers_backend_fsync | 0**

**buffers_alloc         | 475719**

**stats_reset           | 2020-11-24 16:22:27.696336+00**

**Потому как в конфиге указан период запуска checkpoint_timeout 30s**
***
5. Сравните tps в синхронном/асинхронном режиме утилитой pgbench. Объясните полученный результат. 

**синхронном — соблюдение принципов ACID и соответственно теряем по скорости, а асинхронном — это опция, которая позволяет транзакциям завершаться более быстро не соблюдая принципы ACID**
***
6. Создайте новый кластер с включенной контрольной суммой страниц. Создайте таблицу. Вставьте несколько значений. Выключите кластер. Измените пару байт в таблице. Включите кластер и сделайте выборку из таблицы. Что и почему произошло? 

**postgres=# select * from test;** 

**WARNING:  page verification failed, calculated checksum 8536 but expected 60191**

**Чего и следовало ожидать, в памяти у сервера был один размер базы, мы его сменили нахально не записав эти изменения на сервере, вот и ошибка при просмотре базы**   
* как проигнорировать ошибку и продолжить работу?  

**postgres=# SET ignore_checksum_failure = on;**

**дает прочитать, но предупреждает о неисправности** 